{
    "question": "mengapa gear sepeda berbeda dengan gear sepeda motor? lalu, kenapa sepeda tidak meniru gear sepeda motor?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Karena gear sepedah di kayuh secara manual oleh manusia yang tenaganya terbatas..<br>sedangkan gear motor tdk dikayuh melainkan dengan mesin..<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "modulus-young-aluminium-adalah-710-pangkat-10-pa-jika-seutas-ka-576",
            "question": "modulus young aluminium adalah 7.10 pangkat 10 Pa. jika seutas kawat aluminium berdiameter 1.5 mm &amp; panjang50 cm direnggangkan 10 m. berapa gaya yang dikerjakan oleh kawat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F=7,0 x 10 pangkat 10 x 2,0x 10 pangkat -2 x 1,76 x 10 pangkat -4<br>F-247 N",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suspensi-truk-sering-memiliki-pegas-pembantuyang-bekerja-ketik-784",
            "question": "Suspensi truk (sering memiliki \"pegas pembantu\"yang bekerja ketika beban truk sangat besar. pegas ayun\u00a0 dengan pegas pembantu berupa pegaskoil dipasang ditengah-tengahnya. Pegas pembantu akan bekerja ketika pegas ayun tertekan sejauh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sejauh pembatas yang ada pada mobil truk dan sesuai dengan kemampuan pegas ayun yang akan menekannya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-momen-inersia-suatu-benda-yang-berotasi-dengan-kecepata-322",
            "question": "hitunglah momen inersia suatu benda yang berotasi dengan kecepatan sudut 10 rad/sekon dan memiliki energi kinetik 5 joule",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik Ek = 5 j<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u03c9 = 10 rad/s<br>Dit i ?<br>jawab.<br>rumus i = mr^2<br><br>Ek = 1/2 m (R.\u03c9)^2<br>5 \u00a0 = 1/2 m (R.10^2)<br>10 \u00a0= mr^2 . m.100\u00a0<br>mr^2 = 10 / 100 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u00a00,1 kgm^2 /\u00a0m<br>i = 0,1 kgm<br><br>Klik bintang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Rumus momen inersia (I) adalah\u00a0<br>bila percepatan sudut \u00a010 rad / s =\u00a0\u03b1<br>Energi kinetik = 5 Joule = F<br>[tex]I = mr^2[/tex]\u00a0<br><br>Pertama cari dulu persamaan 1\u00a0<br>[tex]F = m a_{tan} [/tex]<br>\u00a0--&gt;\u00a0Hubungan antara gaya (F), massa (m), dan percepatan tangensial (a tan) partikel\u00a0<br><br>Partikel berotasi sehingga partikel mempunyai percepatan sudut.<br>\u00a0<br>Hubungan antara percepatan tangensial dengan percepatan sudut dinyatakan melalui persamaan :<br>[tex] a_{tan}=r \\alpha  [/tex] Persamaan 2\u00a0<br><br>Subtitusikan atau gantikan percepatan tangensial (a tan) pada persamaan 1\u00a0 dengan percepatan tangensial (a tan) pada persamaan 2.<br><br>[tex]F = \\frac{1}{2}m r \\alpha[/tex]<br>[tex]\\gamma . r = \\frac{1}{2}m r \\alpha[/tex]]<br>[tex]5 = \\frac{1}{2}m . r^2 . 10[/tex]<br>[tex]mr^2 = 1 / 10 = 0.1 [/tex]<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "satuan-momen-gaya-torsi-adalah-a-kg-m2s2-c-535",
            "question": "Satuan momen gaya ( torsi ) adalah...    a. kg m\u00b2s\u00b2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 c. kg\u00b2 m\u00b2 s \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0e. kg\u00b2 / m\u00b2 s\u00b2\r\nb. kg m\u00b2 / s\u00b2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d. kg\u00b2 m\u00b2 / s\u00b2\r\n\r\nseorang penari balet berputar dengan kecepatan\u00a0\u03c91 sambil ,merentangkan tangannya dengan momen inersia I1. penari tersebut kemudian melipat tangannya hingga kecepatan sudutnya menjadi\u00a0\u03c92 dan momen inersianya menjadi I2. jika\u00a0\u03c92 = 2\u00a0\u03c92 maka...\r\na. I2 = I1/4\r\nb. I2 = I1/2\r\nc. I2 = I1\r\nd. I2 = 2 I1\r\ne. I2 = 4 I1",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "I2 = I1/4<br>b. I2 = I1/2<br>c. I2 = I1<br><span>d. I2 = 2 I<br>ini jawabnya gan</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Maaf mohon diperiksa kembali soalnya sepertinya terdapat kesalahan Satuan Momen Gaya(Torsi/Torka) = Nm atau Kgm\u00b2<br>Untuk Soal ke 2 tolong diperiksa kembali karena\u00a0\u03c92=\u00a02\u03c92 bagaimana dikerjakan ?",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rangkaian-kereta-api-yang-panjangnya-80-m-melaju-dengan-kelajuan-160",
            "question": "rangkaian kereta api yang panjangnya 80 m melaju dengan kelajuan 72km/jam \u00a0.kereta terlihat melintasi jembatan selama 6 s. hutung panjang jembatan ..!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "s=v.t<br>v nya ubah ke m/s jadi 72000/3600=20 m/s<br>jadi<br>s=20.6=120 meter<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-balon-berisi-900-m3-gas-helium-yang-massa-jenisnya-0183-152",
            "question": "sebuah balon berisi 900 m\u00b3 gas helium yang massa jenisnya 0.183 kg/m\u00b3 . Jika massa jenis udara 1.29 kg/m\u00b3 . berapa beban yang dapay diangkat balon tersebut?? massa balon kosong 25 kg.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maaf aku kurang mengerti pertanyaanya<br>rho = m.v<br>w = m.g<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mencari-dimensi-modulitas-young-258",
            "question": "Cara mencari dimensi modulitas young?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tegangan dibagi regangan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "E = tegangan / regangan =\u00a0[tex] \\frac{F . l}{A . delta l} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-betul-jawaban-saya-tlng-di-cmnt-seorang-pelari-menempuh-2-412",
            "question": "APA\u00a0BETUL JAWABAN SAYA? TLNG DI CMNT !    seorang\r\n pelari menempuh 2 km dalam 5 menit dan kemudian membutuhkan 10 menit untuk\r\n berjalan kembali ketitik awal. a) berapakah kecepatan rata-rata untuk 5 menit\r\n pertama? (b) berapakah kecepatan rata-rata selama waktu yang dipakai berjalan?\r\n (c) berapakah kecepatan rata-rata untuk total perjalanan? (d) berapakah\r\n kelajuan rata-rata untuk total perjalanan?\r\n\r\n JAWABAN\r\n\r\n\r\na)\u00a0dikt :s\r\n = 2 km ~\u00a02000 m,\u00a0t = 5 menit ~\u00a0300 second\r\n\r\n v = s/t = 2000/300 = 6,66 m/s\r\nb)\u00a0dikt :s\r\n = 2 km ~\u00a02000 m,\u00a0t = 10 menit ~ 600 second\r\n\r\n v = s/t = 2000/600 = 3,33 m/s\r\n\u00a0 \u00a0 P1 + P2 =\u00a06,66 + 3,33 = 9,99 m/s\r\n\r\n\r\nc)\r\nd)\u00a0dikt :s\r\n = 2 km ~ 2000 x 2 = 4000 m,\u00a0t = 5 + 10 = 15 menit ~\u00a0900 second\r\n\r\n\r\n\u00a0 \u00a0 v = s/t = 4000/900 = 4,44",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "semuanya betul semua<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-benda-tegar-281",
            "question": "Apa yang dimaksud benda tegar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "benda yang tidak akan berubah bentuknya setelah diberi suatu gaya pada benda tersebut.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "benda tegar adalah istilah dalam fisika terhadap benda yang tidak akan berubah bentuknya setelah diberikan gaya pada benda itu,pada benda tegar titik harus berada pada jarak yang sama,sehinga titik2 lainnya sering sekali berbentuk lingkaran :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pegas-meregang-10-mm-ketika-di-tarik-oleh-gaya-2-n-berapa-985",
            "question": "sebuah pegas meregang 10 mm ketika di tarik oleh gaya 2 N. berapa pertambahan panjang ketika ditarik gaya 5 N",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m1/m2 = F2/F1<br>10/m2 = akar5/2<br>10/m2 = akar2,5<br>10/m2 = 1,58<br>m2 = 10/1,58<br>m2 = 6,3 mm",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}